台男登廣告為「香港加油」

台男登廣告為「香港加油」

【本報訊】「希望香港人知道遠在台東的一個地方，也有一群人在背後支持香港人。」自去年中在香港爆發的反送中運動，一直牽動台灣民眾。近日，台東富裕商旅的大型電子廣告板突然顯示「香港加油」四隻大字，原來是一名從未踏足香港的當地人王先生的傑作。王昨日接受《蘋果》記者採訪時表示，他是被香港200萬人走上街反送中感動，加上看到不少港人被失蹤、被打，感到「很無力，無辦法去幫助他們（港人）做更多事情」，決定後勤聲援香港。

相關新聞：中醫學生曾憂北上危險 大學倡港實習

台東富裕商旅外的大型電子廣告板顯示「香港加油」。台灣蘋果新聞網

欣賞港人挺身抗暴政

王先生透露自己是經營民宿，過往接待過很多港人。他早在6月香港出現反送中運動後，已甚為關注事件，「如果無限上綱上線的話，台灣人到香港都可能被帶到中國受審，可能有一天我們連香港都不能再去，所以我們都很排斥」。到了香港200萬人出來，他更覺得震撼。逆權運動不經不覺已經過半年，他形容香港現時情況，就像台灣的戒嚴時代，亦對香港警察甚為不滿，「香港人莫名其妙地被逮捕、被自殺、被失蹤，如果這是法治的社會，為甚麼會有這個事件發生？為甚麼警方可以將人命的損失搪塞過去？他想要打你就打你，想把你殺了就殺了，他想強姦你就強姦你。你完全沒有任何行政手法可以阻止」。

儘管面對政治制度及警方暴力，但香港人的行動仍然令王先生感動。他說：「我認為最令我感動的是大家仍然願意站出來，把自己的力量拿出來，只要大家繼續願意展示出自己的力量的話，這個會是你們（港人）最強的後盾，所以大家絕對不能夠分裂。我覺我這個是長期的抗戰，大家一定要堅持下去。」

眼看香港人歷劫苦難，王先生及朋友們覺得「很無力，無辦法去幫助香港做更多事情」，但不想袖手旁觀，於是發起後勤聲援。他說：「希望香港人知道遠在台東的一個地方，也有一群人在背後支持香港人。」他透露一開始想做帆布廣告，掛在房子的外牆，但經商量後決定用其好友親手書寫的「香港加油」四字，他解釋：「其實台東有很多香港移民過來生活的人，我們想要聽他們意見，他們也認為香港加油這四個字已經是最大鼓勵，所以決定用這四個字。」

後來王先生發現可以在富裕商旅牆外掛LED廣告，籌備了一個月後，他及朋友本月9日開始正式在富裕商旅外牆播廣告，費用約4,500元新台幣（約1,165港元）一個月，一直播放至下月8日晚上。播放完後，他有意再下一個月廣告，繼續宣揚「香港加油」。

推

費用約4,500元新台幣（約1,165港元）一個月

平到癲

香港應該一個鐘都唔撚得

🎉 1.11全城連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」
日期：2020年1月11日 星期六
Part One - 元祖慶典
時間：14:00 - 17:00
地點：金鐘元祖連儂牆

Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河
#111不分和勇 連儂日見！#WeAreOne
#感謝祭 #辛苦了
#BeWater #連儂開花
#111全城連儂 #光復連儂

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲不反對通知書)